【淡市賣樓‧不斷更新】泓碧A組無客到場 大批西裝友排隊做「大茄」

泓碧A組登記時段大批西裝友排隊，證實為地產代理排隊造勢。
建立時間 (HKT): 1126 19:01

(晚上7時38分)
中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，集團泓碧大手組別未有客人出席，預計本日銷售將沽出3至4成，約30至40伙，當中售出單位將集中於500萬元以下細單位。市況方面，他預計11月將錄約400宗一手成交，創2016年1月以來30個月新低。

(晚上7時32分)
美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，近期新盤以用家為主，以該行客戶統計，泓碧年輕買家比例佔近一半，用家有近8成，其餘為投資者。他預期項目入伙後，實用呎租可達近50元，投資回報率約3厘。

(晚上7時15分)
散客組別登記時段所見，零星買家陸續到場，排隊區聚集逾10組買家，買家需等待逾10分鐘才能入進售樓廳。

樓市回調，再有內房淡市推盤。碧桂園(2007)牽頭的馬鞍山新盤泓碧，今日首輪發售110伙，大手組別登記時段前5分鐘，僅有一組客人到場排隊，直至下午6時30分鐘，突然有不少於20名穿西裝人士湧進排隊區，充撐場面，該批西裝人士於登記時段前15分鐘，一直在銷售處外圍圈討論事項。有地產代理證實，這班西裝友全部是地產代理。有代理更指，「我都要做大茄」，臨時幫手排隊充撐場面。據知，A組登記時段沒有客到場，反應慘淡。

項目昨日截票，截收約340票，超額認購約2倍。首批110伙，當中100伙以登記抽籤形式發售，剩餘10伙以招標形式銷售。消息指，已有兩伙地下連花園特色戶招標售出，呎價同為1.9萬元。

首批110伙，包括一房至三房戶，定價由580萬至1,937.8萬元，呎價16,148至23,417元，平均呎價19,184元，扣除最高14%折扣，折實價498.8萬元至1,666.6萬元，呎價13,888至20,140元，折實平均呎價16,497元。

得10組客都要等10分鐘先入得去
戇尻 當買家狗咁撚

是但啦 D買家都係AA扮